記協晚會 黃耀明唱悼六四新歌

記協晚會 黃耀明唱悼六四新歌

黃耀明（右二）昨在晚會獻唱六四新曲《回憶有罪》。謝榮耀攝

【本報訊】香港記者協會昨在海洋公園萬豪酒店舉行51周年晚會，早前不獲港府續發工作簽證、其後又被拒入境的香港外國者會前第一副主席馬凱雖然無法出席晚會，但他在場刊以〈新聞實殘中三課〉為題撰文，提到他被港府拒絕簽證，「中斷了我的家庭在香港的生活，我感到遺憾」。

馬凱撰文：堅持揭露真相

馬凱在文中說，新聞工作者不應感到自以為是，但必須堅持以「反映、解釋真相」為基本原則，包括所有人都需要知道但有些人嘗試隱瞞的真相。他又指作為外國記者，通常最壞的處境是因為信念和行動被逐出境，但在中國、沙地阿拉伯或薩爾瓦多等地的記者卻為信念遭監禁甚至殺害。

另外，歌手黃耀明昨在晚會中唱出一首新作的六四歌曲《回憶有罪》，黃在另一場會表示，為了錄這首歌，他前一晚練到凌晨4時。他分享當中一句歌詞：「歷史、假史，有人定被發現。」

記協主席楊健興甫開場即暗諷前特首梁振英數《蘋果日報》廣告，笑指有人喜歡數報紙有多少全版廣告，打趣說不用數記協刊物，他們有20版。楊指不少新聞工作者面對「留守或離開」的選擇，但在中央不斷衝擊港人政治紅線下，記者工作對社會很重要。他勉勵記者面對新聞自由空間收窄，環境越艱難越要面對逆風堅守信念，強調政府修訂《逃犯條例》猶如在頭上有一把刀，令傳媒心寒，呼籲不要放棄，因「冬天有盡頭」。記協其後播放六四30周年的《六四記者故事》紀錄片段，又找來一班名人拍片為記者加油，包括惠英紅、郭富城、朱耀明、盧覺強及前港督彭定康，鼓勵記者堅守崗位與使命。

■記者陳 佑、袁楚雙

上一則
上一則
保留騎樓特色增設升降機 上海街14唐樓活化開民生小店